\subsubsection{Anonimowa sieć TOR}
W oficjalnych repozytoriach narzędzia \emph{Docker} znajduje się obraz (,,\emph{image}'') zawierający gotowe do~działania środowisko pozwalające na~dostęp do~internetu poprzez sieć anonimową \emph{TOR}.

Aby połączyć się z~siecią \emph{TOR} w~pierwszej kolejności należało pobrać z~oficjalnego repozytorium obraz zawierający przygotowane środowisko dla narzędzia \emph{Docker}. Polegało to na~wywołaniu komendy:
\begin{verbatim}
docker pull nagev/tor
\end{verbatim}

Alternatywnie, jest możliwość zbudowania obrazu na~podstawie pliku \emph{Dockerfile} zawartym w~repozytorium git projektu:
\begin{verbatim}
git clone https://github.com/np1/docker-tor-clientonly.git
cd docker-tor-clientonly
docker build -t nagev/tor .
\end{verbatim}

Środowisko uruchamia się poleceniem:
\begin{verbatim}
docker run -d --name tor_instance -p 127.0.1.1:9150:9150 nagev/tor
\end{verbatim}

Następnie, należy skonfigurować w~wybranej przeglądarce internetowej lub w~ustawieniach systemu korzystanie z~proxy \emph{SOCKS}:
\begin{verbatim}
Server IP: 127.0.1.1
Server port: 9150
\end{verbatim}

W testowym przypadku po wykonaniu wszystkich kroków, z~poziomu przeglądarki internetowej komputer widoczny był w~internecie pod numerem IP:
\begin{verbatim}
176.10.99.208
\end{verbatim}
Jest to jeden z~tzw. ,,exit-node'' sieci \emph{TOR} -- co oznacza, że uruchomienie środowiska skończyło się sukcesem.

Tak skonfigurowana przeglądarka umożliwia anonimowe (pod warunkiem zachowania ostrożności -- np. nie korzystania z~niebezpiecznych wtyczek) przeglądanie zasobów sieci internet, oraz anonimowej sieci \emph{TOR}, niedostępnych spoza niej.

Prostota uruchomienia tego środowiska daje dobre pojęcie o~tym, jak wygodnym oraz wszechstronnym rozwiązaniem jest narzędzie \emph{Docker}.
